有工番喇 點解我反而低落左

感覺就係苦悶既人生/為奴既日子要開始了
咁大個人都知番工係正常，但係好驚好似無哂生活咁
衷心欣賞個啲每日番工放工既人 有咁既勇氣生存

返到咁上下就麻木了，自由好寶貴

唔低落右？
返呀仆街仔

慢左啦你 得三樓

慢埋右添

麻木左既生活 毫無生氣 每個月淨係可以期待有糧出

仲要比人壓價 我連自己有無資格bargain都唔知 self worth 好低

無錯呀 香港工時又長 又多野做 有時weekend仲要OT 所以我都好明白打工仔既人生好苦悶 冇哂自己娛樂咁
你依家準備番咩工呀？

屌第一份長工，以為出糧會好開心，點知出左果陣個反應係“哦”一聲

係中環番啲高級地方
啲老細又大粒
好驚唔夠醒目比人屌

仲要比佢壓價 同行都無我咁低人工
不過諗番轉頭 我又無咩咁值得佢比高人工
宜家淨係諗住有份人工先說服到我番工

可能係未習慣o者，樓主慢慢會習慣番嫁啦。之後有機會可能係工作上有成功感，就會唔同哂嫁啦

都係比人屌下屌下就慣不過多謝你鼓勵

唔一定會比人X 既。加油樓主

早啲接受好
我十八歲開始嘗試用興趣做自己既dream job
係同一個行業轉過無數次工
已經覺得其實係香港係唔會有你心目中想要既環境
依家個底花晒 有時見工比hr問起點解成日轉
我都懶得去解釋

身邊啲朋友都係朝早返工望放工，月頭就昐月尾出糧
我寧願好似你咁 去搵自己dream job
可惜我份dream job 既高學歷我都未攀得上

Dream job 都係呃人
係香港永遠唔會有dream job
即使做老闆都好 可能只係污糟野做少啲
Dream job 既成份入面可能有70%都係你唔願意做既事
得30%有機會係令你有滿足感
如果你接受得到咪去博
但呢30%係要用好多年月去換取返黎
你叻既咪三五年，我識個前輩去到五十歲先開始到呢個境界
而睇住身邊仲有好多做左好多年但仲未到
一邊懷疑自己一邊捱落去

如果一開始就接受左打工呢樣野
就唔會咁痛苦
人工同職位就係你既目標
而呢樣野比境夢想有更加清晰既達成方法

眼白白睇住朋友由追求dream job 去讀書出國
到番番黎香港 開始有父母壓力而搵工做住先
到宜家已經接受左番工 只求諗下邊日請左假可以去到個短trip 真係令我心灰
事實上我都明白係香港生存最後都要接受打工，只係一路以黎想盡量推遲。到宜家要實踐喇，就慨嘆自己都係同社會上其他人一樣，殊途同歸，根本發咁多夢做咩，咪又係要醒

搞到呢個post變左負能量post添
其實我都想得到各位番緊工既巴絲打話我知 唔洗驚 大家都係咁番 無事既